# ร่างงบประมาณฉบับใหม่ของสหรัฐที่เสนอโดยพรรครีพับลิกันเตรียมจำกัดอำนาจตอบโต้มาตรการFCC Net Neutrality #
เราอาจจะพอทราบว่าหรือหน่วยงานด้านการสื่อสารของรัฐบาลกลางสหรัฐใกล้เคียงที่สุดในบ้านเราคือกสทช.ออกกฎเรื่องของซึ่งได้รับการสนับสนุนจากหลายภาคส่วนอย่างไรก็ตามพรรคริพับลิกันซึ่งค้านกฎนี้มาตลอดแต่ไม่สำเร็จเตรียมที่จะออกมาตรการตอบโต้กับ
โดยใช้วิธีการเสนอร่างงบประมาณฉบับใหม่ฉบับปีหน้าซึ่งจะตัดงบประมาณของลงรวมถึงกำหนดการบังคับใช้กฎด้วยตามร่างดังกล่าวนี้จะถูกตัดงบลงไปล้านดอลลาร์สหรัฐพร้อมกับออกกฎควบคุมว่าห้ามบังคับใช้กฎจนกว่าคดีความในศาลที่ยังคงอยู่จะสิ้นสุดลงการตัดสินใจเปิดตลาดจะไม่สามารถใช้ได้จนกว่าการศึกษาจะเสร็จสิ้นห้ามกำหนดและควบคุมอัตราค่าใช้บริการอินเทอร์เน็ต
ซึ่งมีผลไปถึงการจำกัดการใช้ข้อมูลที่อาจจะไม่เป็นธรรมด้วยระบุว่ามีความเป็นไปได้สูงที่ประธานาธิบดีจะใช้อำนาจโต้แย้งร่างงบประมาณนี้แต่ก็คงไม่สามารถหยุดผู้สนับสนุนร่างฉบับนี้ได้เพราะกลุ่มอุตสาหกรรมโทรคมนาคมของสหรัฐต่างวิ่งเต้นอย่างหนักเพื่อให้ร่างกฎหมายฉบับนี้ผ่านที่มา
FCC Net Neutrality FCC FCC Net Neutrality FCC FCC Net Neutrality settop box FCC broadband data cap Engadget veto lobby Engadget 